
Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Объектная Модель Документа (DOM) – это программный интерфейс HTML документа. 
DOM предоставляет структурированное представление документа и определяет то, как эта структура может 
быть доступна из программ, которые могут изменять содержимое, стиль и структуру документа. 
Представление DOM состоит из структурированной группы узлов и объектов, которые имеют свойства и методы. 
По существу, DOM соединяет веб-страницу с языками описания сценариев либо языками программирования.
Вложенные элементы HTML или XML-документов представлены в виде дерева объектов DOM. Древовидное
представление HTML-документа содержит узлы, представляющие элементы или теги, такие как <body> и <p>, и узлы, представляющие строки текста. 
HTML-документ также может содержать узлы, представляющие HTML-комментарии.